香港回收真係好落後

無意中睇到viutv主持個chanel，然後同朋友傾回收。

原來最基本要洗，招紙要搣走好多人都唔知。近期咁多外賣，真係好想多啲人再做好d

佢channel好實用好有心，希望大家識多啲環保知識

香港回歸真係好慢, 睇下幾時回收可以同祖國睇齊

回收膠樽啲桶最尾咪倒去堆填區

回收膠樽要摵招紙同去膠環
係因為回收工場唔做呢兩個步驟
無錢賺 = 無改善
香港不嬲都係咁可悲

屋邨回收最後係咪真係去到回收場

9類回收膠場都好少啦

要去特別回收場先可以回收9類膠

同老母講要洗乾淨先可以回收
佢係都唔聽，油淋淋的膠盒照拎去回收箱，仲話：個個都係咁做架啦，你真係天真

屌，d藍絲真係講極都唔聽，垃圾之中的垃圾

環保團體只識叫政府收垃圾費 但就唔會話政府唔做好配套 人地日韓台收費係有回收配套先可以收人錢 成日見啲環保團體專登叫啲後生女着白色透透地 T shirt 開記者會 擺明呃呀伯睇 正一垃圾 建議大家一蚊不捐

根本就唔洗
部機會洗埋水同去招紙同識分埋膠蓋
只係部機幾百萬一部冇咩回收場會買

最重要係個量唔夠先冇錢賺

全部堆填區
鏗鏘集有跟過
最後政府都係射來射去

洗左只係衛生問題 根本唔關回唔回收到事

環保局局長搵條Kai 子做就知無希望

香港邊有回收嫁

其實一直想問 回收呢一行就算有資助都無錢賺？

又要場地又要機器仲要好多人力做收集

真係器怪得無人做

你上年做呢個tooic，有無多d 可以share呀？

個個都真係乜都唔理，飲淨一半嘅珍奶都會照掉，覺得掉左落回收筒就代表真係會回收

咁如果真係無做，係咪會當普通廢物掉？無回收到？

一定有得賺
以紙為例 只係流動回收商,街鋪同公公婆婆冇錢賺姐
班出口商夾埋壓價 佢地每噸賺400蚊 1個月收3千噸已經賺120萬
場租人工電費雜費加埋比盡都係40-50萬

膠個邊就因為個量唔夠多 就真係冇錢賺 除非入口外國膠

香港環保同科技方面真係仲好停滯不前

其實我覺得唔啱，如果只係油同飲品唔洗洗。因為回收場其實會洗。特登洗一個膠盒，或者樽晒水同洗潔精過一次洗1000個。
而且，外國有x光機，可以分到膠，不過差唔多1000萬1部。幾時回本？
羊毛出自羊身上，外國有啲地方有膠樽按樽，或者膠樽稅，先可以做得好一啲。不過香港唔會做到，因為如果有補貼或者按樽，班仆街回收佬會由大陸或者入膠呃補貼。

9月1號開始冇船會運廢紙廢膠黎香港

其實有無環保團體有幫手做回收project？

香港降左賺錢有咩唔落後

係連登講環保

所以應該跳過三色桶，直接送去回收廠
這亦是「不是垃圾站」其中一個成立的原因。

唔好咁講啦，會攪到我與一班「不是垃圾站」嘅戰友覺得自己唔係香港人

我係屋企會洗乾淨先

飲品唔洗洗好污糟
而且飲品唔難洗

自己會拎去綠在區區回收
不過有時見D人都係亂咁掉D膠去回收

其實香港應該發展回收工業 / 科技，不過呢個政府……

人權法律仲落後啦

最基本
教育 培養公民意識 教育正確的回收知識 冇
政府津貼 訂立唔同類型環保措施 冇
屋村三色回收箱直去堆填區 唔解決

我係講緊政府政方面無為姐

不是垃圾站又唔係政府機構

關香港撚事咩，無錢賺你去做啊？定係自己貼錢去服務全港？叫你捐錢又唔撚肯，一路指住人哋一路用膠樽，呢啲先叫可悲

大陸唔收購，邊有錢賺
本地又冇製造業

特首唔同

唔洗可能運輸過程會有蟲或臭味

冇地啦 d 回收地都比政府收返做停車場

想問下油點洗

其實搣招紙好撚麻煩
成日搣到一忽忽
如果有環保團體睇到
希望你哋出post教人用醋搣招紙
唔係冇人識搣，麻煩就唔會做

我諗大部人仲停留係三色筒，10個有9.5個family係屋企都無分類，乜都掉同一個垃圾膠袋內

有次我拎左袋膠樽落樓回收
個看更叫我唔使分，求其放一邊等清潔執左佢算，反正都係掉

你自己啲生活垃圾喺運輸過程一定有蟲有味啦，你唔洗？

樓下啲回收箱唔撚見哂
正苦仲話回收方便

一向都知要移除包裝同要洗
本來都會keep住咁做
但諗到最後都係直入堆填區就放棄

呢樣真係好燥
打算拎膠樽去回收，政府無指引邊類得邊類唔得。玻璃樽，電芯/差電呢幾樣常見既完全無呀！

話落後不如話零政策

大埔既綠在區區，仆佢個街個位置根本兩頭唔到岸，揸車既唔會有位泊車，搭車去既又唔知拎唔得多

印象中係 仲衰過就咁掉普通垃圾桶
令回收工場仲多左個工作

好耐以前唔知邊到睇

回收業淨係由市場做跟本唔work
之前大陸一收緊
所有廢料回收唔到 送哂去堆填

香港應該要有資源自己去做

如果真係咁，根本市民只能源頭減廢 環保署係廢嘅

藍屍就係咁既素質，算啦

大部份人都冇乜環保意識
又唔生仔又唔洗罰錢
都唔知環嚟做咩
你屌自私都係咁話

有冇睇到埋佢個celine同prada

香港乜都垃圾啦 電動車都應該慢人十年起跳

？

其實香港係全方位都唔多掂

因為好多人唔做
收垃圾果個+回收場員工唔會揀返你d有做既膠出黎 所以就會直去堆填
我以前都做過傻仔

起緊啦新屋嶺
你就快可以住

屋邨D清潔姐姐直頭出埋聲講D回收膠冇人要, 最後都係堆填區見

香港扔垃圾慣左老奉
講回收分類

垃圾站會做分類
分類值錢野

之前睇過有間叫the loops嘅好似有得發展

試過真係搣曬招紙 洗到乾淨曬入落去回收筒
點知收垃圾條友逐袋拎出黎入落同一個垃圾袋
DLLM

利申 已同管理處反映 仲有做緊 做多少少都好

首間香港紙包盒回收廠已經開咗幕

比較想知冇拆招紙同扭開樽蓋嘅膠樽 工人會點處理

前排先知模型框原來唔收
成日掉咗落膠果個回收箱

而家有唔洗搣label嘅膠樽回收機

綠在區區應該會收
睇番你隻膠既類別 (好似係PS)
之後放入去分類收集箱
至於佢之後點處理就唔知喇

不過綠在區區d位置認真差

嗱我唔估你個情況或者香港普遍係點，亦唔理呢個題目，要知道分類回收有個常見目的係教公眾可回收物品種類去培養回收意識，預咗好多唔識分或分錯類所以都係會先倒埋一齊過機自動分類

喂，講街上噉係咪都應該要有倒 waste liquid 嘅桶先？

係呀
同埋又間唔中就整單發現啲清潔工三個桶一齊倒返落垃圾桶嘅新聞
本身會好好做回收到而家都冇咁認真

成個政府都係廢
成日掛住搞政治 正經野又唔做

細個好環保 自從暑期工親眼見到啲三色回收筒垃圾最後都係三合一當普通垃圾送去堆填區 就知香港回收根本就係做show
再大啲發現尖嘴老銅啲名店一個月講緊五百至千電費 就醒覺市民做環保只係自我感覺良好
商家佬一日就浪費咗你一世環保嘅資源

最成功係呢樣
我都會儲堆紙包飲品盒畀區議員，或者上guruguru買嘢有上門回收
靠個垃圾政府真係食得屎

我覺得跟日本最好
如果日本洗就洗

唔洗運送過程整污糟人地架回收車
沿路滴滴滴 等上車期間一路發臭
整臭埋個行業

然後連登仔又開post問
點解香港回收咁落後

點解要環保